\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}

\begin{document}

\title{Cybercity2034\\Manuel technique}
\author{Quentin Virol}

\maketitle

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\section{Introduction}

\subsection*{Pourquoi}

Ce manuel a pour vocation d'énumérer les différentes possibilités du jeu \emph{Cybercity2034} et d'expliquer comment les paramétrer et les utiliser. 

\subsection*{Pour qui}

Toutes les explications qui suivront seront essentiellement utiles aux maîtres du jeu. Mais elles peuvent aussi servir aux développeurs comme une introduction à une documentation plus technique du code. Il n'est pas nécessaire d'avoir une quelconque notion d'informatique pour comprendre la suite. Il faut cependant savoir lire, utiliser sa souris et son clavier ainsi que son navigateur web.

\subsection*{Comment}

Le manuel est divisé en différentes sections, chacune traitant d'une notion ou d'une fonctionnalité du jeu. De manière générale, les sections introduiront d'abord la notion ou la fonctionnalité puis expliqueront comment les paramétrer puis les utiliser.

\subsection*{Glossaire}

De nombreuses abréviations ou mot peut être étranges seront utilisés tout au long de ce manuel, en voici les traductions et définitions :

\begin{description}
	\item[MJ] : Maître du jeu.
	\item[PA] : Point d'action.
	\item[PV] : Point de vie.
\end{description}

\include{mt_drogues}

\end{document}

%	1. Introduction
%	2. Le panneau mj
%	3. Les comptes
%	4. Les ppa
%	5. Les personnages
%	5.1 He
%	5.2 Connaissance
%	5.3 Inventaire
%	5.4 "Informations générales"
%	6. Les items
%	7. Les lieux
%	8. Les drogues
%	9. ...
